(絲入)我想學下化妝

我平時岀街都係素顏。依加十九歲，想汁下個樣先岀街
可唔可以講下化妝基本要用到d咩？我上網睇d片覺得佢哋用到好多嘢，唔太適合我，求指教

好樣既唔洗化
醜既化都冇用

少粉底+ eye shadow ， 少mascara 算啦， 太多唔靚，小心越化越上引

無錯

我初初嘗試化，用cc cream
之後用bb cream
之後再用底霜+粉底+唇膏
慢慢再化埋胭脂、眼影、眼線
一個全裝

最基本修下眉畫眉
用遮瑕膏遮下黑眼圈/眼袋
搽少少唇膏，不過依家肺炎出去都戴口罩
粉底blush嗰啲就睇下自己需要

戴con
保濕
Base
遮瑕
畫眉
鼻影
高光
眼線
眼影
睫毛膏
胭脂
唇膏
簡簡單單就呢啲
慢慢學一樣一樣加上去
如果皮膚好就事半功倍

理想：

洗面
搽保濕
防曬
粉底
遮瑕
碎粉
畫眉
眼影
眼線
睫毛
胭脂
唇膏
光陰影

現實：
保濕
Cushion
鳩畫眉眼線
出門口先搽唇膏
Btw宜家戴口罩唇膏都唔洗搽，不過照買新

我未需要帶口罩時平時係
防曬 粉底 碎粉 眉粉 胭脂 陰影鼻影 唇膏

我覺得咁樣出去已經成個人精神好多
所有嘢記得少量多次咁上
可以之後先慢慢學畫眼
平時睇多啲youtuber嗰啲新手入門片都好有幫助

如果皮膚唔差 又剩係想化妝嘅
我覺得上粉餅 畫眉 mascara 胭脂 唇膏 已經好足夠
個人嚟講覺得胭脂好重要搽咗望落精神同QQ好多

自問唔算靚唔算醜

希望唔會上引，唔多多餘錢買化妝品

有冇修眉介紹？

搽cc cream/bb cream前洗唔洗搽嘢打底？

有一兩粒暗瘡同有d水痘印.....

好詳盡，感激！

用開咩牌子？ 想參考下

睇你個底
個底好 有色防曬加遮瑕 少少胭脂 就得
雙眼皮 幼眼線 睫毛膏
畫好條眉 少少鼻影 唇膏就得

感謝，夠少，啱我呢d懶人

底麻麻，同埋都幾黑下

皮膚好的話 眼線筆 眉筆 遮瑕膏 碎粉 多個mascara 就完

我cc cream / bb cream / 粉底前都有用防曬

所以用CC / bb cream 前就沒再打底了

同埋我一開始先用cc/ bb cream ，因為比較好上手，對我自己來講都沒咁易脫妝

但用粉底就有再查打底

淨係base / 粉底 / 遮瑕 / 眉 / 胭脂 / 唇膏
其實已經夠日常翻工翻學

防曬 粉餅 眉毛 胭脂 唇膏
我係懶撚

出去搵人修修條眉先

其實你普通返學都唔會濃
頂多底妝 唇膏 胭脂
天生冇乜眉就畫埋眉
其他你都懶得朝朝搞架啦
出街咪可以畫埋眼線 眼影 打埋陰影光影

首先係“執”而唔係“汁”，要汁既話連登呢度大把。

如果皮膚唔差 其實唔搽粉底都得
我自己就做好保濕之後就調色base加遮暇
最後輕輕用掃上粉餅 (可以用粹粉代替)

平時就畫下眉 掃下胭脂 搽下唇膏就出街
如果想妝感重啲 可以化埋眼影
(新手買嗰啲細細盒 襯哂色嗰啲好啲 太多顏色反而會唔色襯)
眼線同mascara唔建議新手試 因為直係難操作
慢慢熟手左先試會好啲

其實打底係搽d咩？

求修眉介紹

值得參考

求保濕推介，我真係好少理下d皮膚，對呢d好人嘢好少研究

新手：
粉底 皮膚好就唔洗
遮瑕
畫眉
陰影 （真係超緊要 特別係鼻影）
胭脂
睫毛膏
唇膏

高階版：
waterline
眼綫
eyeshadow
highlight

特別日子：
假眼睫毛

叫 妝前乳/隔離霜，用咗會無咁易脫妝，同埋有人話唔使將啲化妝品直接查上面，無咁傷皮膚（呢樣有啲人話真，有啲人話其實隔唔到啲咩）

感激！！！

多謝你

每個人膚質唔同 冇得全跟
得閒睇下唔同youtuber介紹 睇下有冇啱自己皮膚嘅
試多幾次就得
希望你搵到啱嘅護膚品啦

利申 懶人加容易生暗粒 所以搽唔到好保濕嘅cream
用開laneige sleeping mask 覺得ok

好多謝你

一定要畫眉

其實眉，胭脂，唇膏係咪必須？

眉對我嚟講係
唇膏睇你本身唇色點 有啲人唇色淺就最好搽下啦如果唔係個樣會好病
胭脂我就個人覺得唔係

我覺得唇膏係must

好耐冇化妝皮膚好乾用咩保濕好似都冇用甘
化個粉底好難推開

我都係19歲開始自己學化
化化下就會愈熟

想問下可以係邊修眉 benefit?

Bobbie brown
Benefit
Shu Uemura
有啲係買滿幾多錢就有得免費修眉你可以睇吓

做facial順便修眉嗰啲不太推薦
覺得你訓住喺到修
修得冇咁好

我自己條眉「蚊」完唔點生
所以搵啱都唔改

終極off topic
大家有冇平價風筒推介
風筒壞左但又冇乜budget

Mask冇用？